成日以自己好乖為榮嘅人真係好撚on9

又或者係
嗰啲 中意後輩聽教聽話 循規蹈矩嘅人
都一樣好撚on9

唔知呢個係咪華人文化傳統嚟
聽話 乖 跟大隊 先算係好人
反叛 曳 獨立 就一定係壞人

例如 俾人打唔還手
要報警 要法官主持公道
咁同啲小學生 話比老師知 有咩分別
你冇反擊能力 冇自保能力嘅咩？
連呢啲都要外判俾人？
當成個社會嘅人都係咁
呢啲被外判嘅嘢就自然離我地越嚟越遠
去到警察同法官都企喺邪惡嘅一邊嗰時
就冇人會保護到我地
除非 你甘心企喺佢地嗰邊 繼續乖落去

唔係叫你壞過凱婷 一次過食兩枝煙
亦都唔係叫你學左膠 解放乳頭
唔係要你咩都同個世界唱反調
只不過 係咪要去到
粗口唔講 粗俗少少嘅嘢唔講
陰聲細氣 大聲少少都驚嚇親人
對住每個人都只會友善
俾人洽到上心口都唔可以發惡
只要有套規則嘅 就跟到足
冇規則嘅 就一定跟啲權威嘅人去做
食飯瞓覺屙屎都要問過長輩或者上司先
呢啲咁嘅人
先叫好仔好女 好學生 好員工 好市民 好人？

我真係睇唔透

你可以話 乖係你嘅手段 係一種俾你更容易喺一個群體當中得到更多resources嘅手段
但唔該 唔撚好再將乖同善良扯上關係
真係 好撚嘔心

我鍾意女朋友乖乖地聽我講野，
其他就不了。

反叛同曳真係壞人喎
搞唔到人理得佢壞唔壞
如果好似啲鬼佬咁撩鳩完人比人打先柒住大叫Its just a prank 咁呢啲就仆街死啦

係你妖魔化左乖呢個形容詞

咁你嚟define下乖

乖唔乖 同個心地有咩關係？
反叛又點樣一定係搞到人？

肯聽你講嘢 係願意聆聽
同乖無關

樓主係公司受氣？

Kind of啦
一部分公司 一部分個社會氣氛